內地學者：港珠澳橋「可能要50年才回到本」

耗資千億的港珠澳大橋要洗脫「大白象」之名，車流量是一大關鍵。三地政府委託的顧問於2005年曾預測，大橋通車初期每日交通量約一萬架次。研究珠三角規劃的內地學者認為，當年估算過分樂觀，暫緩跨境私家車配額，「可能要50年才回到本」，同時達不到原來的經濟效益。

當年估算是否過份樂觀？11年過後，政府一直未交代最新車流量預測。

政府未擬放寬中港跨境車 不推「粵車南下」

交通事務委員會主席田北辰、副主席鄧家彪均指，按他們了解，政府傾向不放寬領取中港車牌的門檻，增加中港跨境私家車數量，亦無意擴展粵港自駕遊至第二階段，容許「粵車南下」。

田北辰解釋，本港交通擠塞嚴重，兩地交通規例亦大不同，加上近年中港矛盾加劇，貿然引入更多內地車流，恐會惹來反效果。鄧家彪亦指，「香港交通情況太混亂，塞車太明顯，政府不會冒險做傻事，你放寛或者開放 （車輛）數量少沒意思，數量多政府又孭不起。」
學者：恐損大橋經濟效益

一直研究港珠澳大橋對區內經濟效益、中山大學港澳珠三角研究中心教授鄭天祥指出，當年三地政府商討時，一直都以開放雙向行車為方向，即放寬中港私家車配額，認為只有這樣才可達致大橋的經濟效益。「後來香港政府『縮沙』，擔心治安問題、塞車問題，要照顧香港的容量，決定看情況再看是否增加配額。」他認為三地政府如不放寬政策，大橋的「回本期」將會拖長，「可能要50年才回到本。」

鄭天祥又指出，當年估算車流量時對珠三角的經濟發展過分樂觀，但現時中國產能過剩，加上經濟發展放緩，令整個區域的貨運流量大大減少。

為方便三地居民往返，田北辰認為，大橋落成後，當局可鼓勵私家車車主泊車於人工島，再轉乘過境巴士。不過路政署長劉家強上月曾稱，一旦未能在本月底通過追加撥款，屆時便要刪去停車場、的士站等部分工程，意味轉乘計劃不能於大橋通車初期實行，田北辰指，「等於大橋廢了一年，簡直是國際笑話」。
私家車車主可在本月底開始，於網上申請進入嶼南禁區。（資料圖片）
自駕遊首階段反應差 大橋使用率成疑

大橋規劃期間，三地政府曾委聘中交公路規劃設計院預測行車量，以評估對三地的經濟效益。按報告保守估算，假設跨界私家車配額制度不變，私家車仍然是主要使用者，佔五、六成車流。通車首年，大橋每日交通量為9200架次，到2035年更加會增至每日35,700架次。

目前中港車輛分為粵港車牌的常設配額，以及粵港自駕遊的一次配額。前者登記香港過境私家車約有近2.8萬架，內地私家車則約有2,800架；而自駕遊首階段「港車北上」自2012年實施以來，一直反應欠佳，去年全年平均只有212宗申請，僅及每月約1,500個配額的14%。
中港車牌政策不變，代表大橋通車後只容少部分私家車使用，加上來往兩地的車輛，過去十年一直維持平穩，港珠澳大橋的使用率，是否真可達到當年估算？

運輸署發言人回覆指，為配合港珠澳大橋的開通，粵港澳三地政府正商議港珠澳大橋的跨境交通安排，有關商議的範圍涵蓋跨界車輛規管及配額制度等，討論仍在進行中。

深中通道深茂鐵路相繼落成 恐搶大橋客

事實上，當年拍板建大橋時，尚未計及鄰近尚在規劃階段的深中通道，以及深茂鐵路對大橋交通流量的影響，其中與大橋一樣接通珠江東西岸、來往深圳與中山的深中通道，曾一度因擔心與港珠澳大橋作用重疊而被煞停。

高鈖>>>放解放軍在港執法
港珠澳大橋>>>開通自駕遊 放大陸車入香港

咁樂觀？
有無計埋通漲，維護，其他關口既損失？

50年內唔塌都偷笑,仲講回本

為左經濟效率同盡快回本，政府又有理由推粵車南下就好似高鐵一地兩檢個理由咁

回不了本,一起完即倒坍
起多兩三條用晒庫房d錢,香港人齊齊交貴稅乞食
搵1萬交5千比政府,曲線趕香港人走殖民成功

10年內玩完啦

50年人工島開始沉 啱啱回咗本又可以展開新工程 無限loop gdp有升冇趺

唔記得咩post
之前睇過有巴打講
呢啲基建嘢嘅回報唔可以用咩x年回本咁睇
好似因為咩維修之類
仲有其他不穩定因素

維修費都養唔到

有無人夠膽行都成問題
回本

不嬲都可以執法

橋就50
鳩鐵就80

乜撚嘢生意嚟

你未免對大陸太過樂觀
喺大陸，大把打劫車。用超好朋友（有錢仔）親身經歷同你分享：就喺深圳灣最新嘅高速橋「S3」，畀架大陸車截停，立晒架生，強行開我朋友車門；朋友機警下倒後再鳩衝，開到160-180km/h鳩衝廣州。入面嘅追截畫面，可以唔使分享畀你知，但就我朋友講：預咗炒車死
事隔兩年左右，大陸鳩安係無表示有進展拉到人。補充，喺大陸越新建設嘅嘢，就越多Cam
如果香港開放大陸車南下，揸車嘅你，準備定身後事

計左每年維修保養費未先？

廿年都無乜可能捱到

永續港豬噢

條橋捱到咁耐？就算得，共產黨又捱到咁耐？好多關要過喎

學涼爱屍巫婆話齋: 炸左佢

永遠回唔到本。

英國研究：「可能要500年才回到本」

港珠澳最on鳩係大陸D港口過晒香港先整.

雙y 就回到本
單y 就應該唔洗旨意回本

回鬼回本咩，賺就支那賺，起就香港畀

全港最猛鬼既橋

幾時行倒都成問題啦

cut左港澳渡輪線，強制搭專用巴士直去，回本速度會快d

你on9香港的錢就是黨的，黨會照耀我們

每年嘅維修費都未必賺得到

頭先都想講
起個陣已經有咁多技術+材料問題
開通之後毎年d保養維修費都應該幾和味下

依啲唔係蝕本嘅嘢嚟

香港就話多人去邊
但係澳門又唔係好吸引
1+1 絕對唔等於2
分分鐘得1

CTS-3: 1999
CTS-4: ?

5年內唔冧橋再講

Too simple sometimes navie
港豬澳用雙Y重大白象, 你睇下班中国人同中共地方講咩先出聲, 佢吔都知死
伶仃洋大橋取代返晒后海灣大橋(地同名割晒畀深圳灣...),深中通道,港豬澳先可能回本

唔好講英國, 後英治港共政府移交後早期CTS-3都只敢寫中期需要, 短期嗰啲全部冇一樣起好

50年條橋都唔知仲係唔係到.....

應該早就起
仲要有咁矮起咁矮

?
原來你覺得起咗港豬澳唔會, 幾戇鳩下

...
點起得矮?
頂盡雙程雙線(你唔係想2+1路下話?), 未必批
重認為應該起...

放寬揸自己私家車過大陸都驚啦，保險點計，遇到撞車黨同埋扮被撞嘅屈錢黨點算

條橋三年之後仲係度先同我講啦

我講如果改革開放初期起
果時廣州/深圳都無港口
有咁矮我講高度
起得矮等大船過唔到
好似南京長江大橋
當年起只有24米高
明明三峽水壩起好可行大船
因為條橋頂住只可行細船
南京又多多藉口唔肯拆橋
梗係唔拆啦
拆左D船直駛去重慶都得
一日唔拆橋
大船都要南京落貨

條橋頂撚到50年先算啦